【武漢肺炎】傳抽氣扇淪播毒元兇 居民憂心決定煮飯「只烚唔炒」

瀝源邨祿泉樓在日前毫無預警下出現首宗武漢肺炎個案，及後同幢大廈又爆出多宗本地個案，祿泉樓頓成疫廈，全幢10號單位及12號單位住戶須入住火炭駿洋邨檢疫中心隔離。外界一直揣測祿泉樓確診病人的感染途徑，香港大學微生物學系講座教授袁國勇估計，疫情傳播原因或與廚房抽氣扇有關。雖此說法未完全被確認，但有居民得知消息後已避免使用抽氣扇。

你唔用抽氣扇但你開window嘅話 係咪都會感染

我覺得會

用macbook會唔會好啲